\chapter*{Resumen}
% Màxim de 200 paraules
% https://www.paraulesque.com/comptador-de-paraules/index.php

El objetivo principal de este
proyecto es facilitar el análisis
de \textit{logs}.
Para conseguir este objetivo
extraeremos los datos de una
base de datos \acrshort{sql}
y las transformaremos con un \acrshort{etl}.
De esta forma podremos analizar
los datos transformados
con un visualizador.
Es decir que este trabajo
tiene como propósito analizar
los \textit{logs} generados por un
Moodle con el fin de obtener
información de interés.
\\

La metodología de trabajo utilizada
ha sido Kanban, usando
la plataforma de GitLab.

A causa de no tener los conocimientos
necesarios sobre Elastic Stack ni Moodle
hemos necesitado mucho tiempo para investigar,
cosa que no nos ha permitido cumplir
con los plazos establecidos en un principio.
\\

Este proyecto ha supuesto una
prueba de superación,
tanto por lo que respecta a
adquirir nuevos conocimientos
como por lo que respecta
a las numerosas replanificaciones
que hemos tenido que hacer debido a
los contratiempos que nos hemos
ido encontrando a lo largo del mismo.
\\

Las razones que nos han motivado
para hacer este trabajo han sido las siguientes:
en primer lugar, tener la oportunidad
de aprender a trabajar con Elasticsearch,
y en segundo lugar,
el interés por analizar los textit{logs}.

\vfill
\subsubsection*{Palabras clave:}
% 5 a 10 paraules clau
\begin{itemize}
    \item Logstash
    \item Kibana
    \item Elastic Stack
    \item Moodle
    \item \acrshort{etl}
    \item \acrshort{sql}
    \item \textit{logs}
\end{itemize}
